有蘋果供應商 將六條生產線由中國搬去印度 產值達50億美元 影響55,000職位

Apple vendor eyes production shift to India
Sidhartha

NEW DELHI: In a major relocation from China as part of global business’ effort for derisking of manufacturing bases by diversifying supply chains, a contract manufacturer for Apple is shifting six production lines looking forward to exporting around $5 billion worth of iPhones from India apart from catering to the domestic market.

The establishment of the facility is expected to generate employment for around 55,000 Indian workers over a year or so, sources familiar with the exercise told TOI. The vendors may expand the operations beyond phones to include tablets and even computers and laptops in the coming years.

屌呀
咁強國仲點抄

下崗工人ho ball

五先：美帝勢力滾出中國！
Apple：ok

要偷渡去印度越南做黑工鳥

55000 only，職位連中國1%人口都冇咁撚廢就過主啦

如果係真既話, 我向頭五個回覆既絲打位位送iphone

有丁絲打計唔計

切左佢再講

又比機會返鄉下創業
我國又贏

好似係台廠

iPhone 4應該幾十蚊有一部
模型再平d

蘋果應該會走

有祖國 唔怕

真心好多公司都由中國嘅業務搬去印度 諗返起前幾年有個美國Econ prof話印度好快會因為踩住中國掘起

其實理由好簡單，唔洗咁複雜。
主要係而家內地人工高，唔同以前，三兩千蚊可以請到人。
另外仲有一連串‘保護費’要收，例如：環保，排污，五險一金等等，變相成本高左。
成本高左，將工廠搬去營運成本低的地方，例如：印度，越南等地方，係好正常。

就係因為做廠先低人工，哩下一口氣少左55000低收入人士，大力推動國家扶貧，加速加得好

我係一個被困男兒身的女孩

有冇人知仲淨幾多